全球政府負債比率

搵吓香港係邊

0.1%

0.1％

唔使揾 香港個現金儲備係全球最多 香港政府係冇借錢去運作

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

遲早做白手套幫支那借錢變200%

正宗倒錢落海都唔益你

國企是公司債嗎?

政府搜刮民脂民膏話保障安全
做atm保障匪共安全咋？

遲到俾晒d錢大陸然後再借錢再俾

明日大嶼後會變咩色呢

黑色

真係唔好搞咁多大白象
大陸睇好香港個借錢信用評等
叫香港借錢就死

一萬億對香港唔係大問題
就算唔發債都ok
填完個島又可以賣地又可以收差餉
點解唔做

支那得47咁少？

香港真係有錢人天堂

有撚用咩
派個4000都成2年

做數
1.國企將啲債分拆俾子公司/變做半民企
2.唔公開啲數

鄰國我都睇唔到係邊

World 字下面

講真 負債冇問題
你有賺錢能力 係人都想借錢俾你
你每個月搵10皮 會有銀行唔想借錢俾你買樓咩

最後一期 ibond 上星期已贖回
應該淨番啲銀債咁
根本只係社會福利措施唔係債

說好的全民退保呢?

但當你本身好有錢
亂fing 遲早收皮

香港政府撚洗要我哋個少少錢咩

嗰0.1%係咪比散戶啲債券黎？

Japan238%...d 人點過日子

無知一問
點解日本咁高

深圳超越香港

[深度分析]民意與民心的分別

日本咁高點算

日本負債238% 但係仲未有希臘咁樣 有冇人知道點解

日本仔到今時今日都未收皮
咁其實樓主想表達咩

日本係誠實冇做數，你估下如果全部國家都全透明咁對數，美國會有幾高
中國就真係唔高嘅，黑社會式放債，冇品到仆街

澳門呢

保你個閪，仲要保班廢老

架仔d國債好大部分係自己民眾認購

日本 誠實

借左仲攞咩餵支那啊

垃圾政府

不過d儲備過幾年都冇了

因為日本國債主要都係日本人自己買，加上日本銀行長期零息，有時甚至負利息，加上日本人喜歡儲錢，所以好多日本人寧願買國債好過放銀行

唔見星加坡？可能我眼盲.....搵左2次都無

銀髮債券

有淋病依啲人喺到0%都可以變500%啦屌
乜錢都比佢哋敗曬

唔駛過幾年 依一兩年就

唔保好撚過保 要保班死廢老真係咪撚搞咁多嘢

呢樣我都聽過銀行負利息或者零息
原來架仔係買國債

有實業
資金鏈管理得好，有人肯借又還到無違約咪無問題，希臘咩身世點同日本比
日本實業勁到廣場協議前屌打美國各行各業

其實明日大嶼對個財政影響唔大，有地賣有收入
問題係點解要咁起

雖然日本國債息好低，但好過放係銀行冇息，仲有機會負息

111%

日本右面

實力夠強，洗乜還錢？

日本

香港個庫房真係勁
中共想要好耐

我都唔大明白 有冇人可以解釋到？

明日大嶼唔係for 香港人 係俾新移民 但係要全港市民埋單 你制唔制？ 一萬億/一兆 係政府全數儲備 啫宜家係all in 一個project 爛尾後果會點？

同埋大嶼啲承建商全部都係中資背景 用嘅料都係大陸嘅 件事唯一目的就係送錢俾中共 同埋消耗中國鋼鐵內存 同非洲起鐵路一樣 cap 水 同埋保中國GDP

咪 on 9

事實唔係你地所諗

日本仔雖然好似好高但大部份都係自己做債權人 所以爆煲風險無其他高果啲咁大 美國就仲難啦唔洗講

可唔可以解釋多啲佢地咁起有咩問題

因為由一個正常既政府做應該係6-7千億搞掂。而家呢個港共政權去做最少1萬億

多多都一鋪清袋

over-debt 既代價就係日本病

賣關子死全家

咁樣其實係幾危險。有一日國家還唔到錢真係成班做乞兒

其實淨係賣地都收番唔止10000億啦 但個問題係點解唔發展其他 好似棕地 你話無地就話姐 咁多brown fields唔去發展

因為佢係為大灣區計劃舖路
係深圳規劃入面
做中共海事基地
同埋係另一條高鐵嘅終點站
根本成個島都係serve大陸人
有興趣了解 但又唔自己search？

British Citizenship to be revoked from Carrie Lam's ( 林鄭月娥 ) family.Can you add your signature? ✍️

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

為佢係為大灣區計劃舖路
係深圳規劃入面
做中共海事基地
同埋係另一條高鐵嘅終點站
根本成個島都係serve大陸人
有興趣了解 但又唔自己search？

British Citizenship to be revoked from Carrie Lam's ( 林鄭月娥 ) family.Can you add your signature? ✍️

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

中國債務同之前我借到錢係我本事跟本無分別。美國既債務跟本上等破產咁

內債既風險就係全國渣兜
外債就係全球渣兜

日本做咩黎？

日本病姐係咩

金係滅火工具

可惜

戰爭巳變成唯一工具

香港啲赤字一早無左
個0.1% 仲要係通脹債卷
政府當派錢

咁好搵點解唔叫地產商唔攞嚟做，好過等你填完先投？我都唔明？
除咗佢地呢排賺夠，想比人賺下之外，我諗唔通

Sorry.. 做左伸手黨

賣地收返10000億但正常情況可以賺多3-4千億。
比我地全面普選，我實支持明日大嶼

唔怪得支共 咬住舊肥豬肉 死都唔放

deflation, 人口老化，少子化，在職貧窮化

超支 之後係咁要科水
自己睇下之前D超支工程

守住呀 唔好俾明日大愚通過

呢個政府真係唔怪得咁多人反佢 庫房水浸 又無利民措施 商家佬剩係識賺盡 生活水平又高 但人工低

明日大嶼 倒錢落海
榜上有名 指日可待

大陸可以任意係香港提美金上去換人仔
大陸對外做野全部靠國企(白手套)出面 所以唔計落國家負債度
個數字邊有咁樂觀

港紙背後係美元。大家可以一夜變返...

港府幾十年高地價政策, 打死唔肯將 "住房"(俾人住) 同 "商品房"(俾人投資炒賣) 分開處理.
誘使全民買私樓, 美其名幫低收入人士置業, 實質係 cap 完中產就向低收入人士開刀.
點會窮?

我明超支係好大問題 ，但係唔起都未知佢超唔超架。同埋其實好多公務工程都冇超支。 加上用左新嘅公程合約超支幾會都小過之前好多。 不過上面有巴打講過係為大陸佬做個工程就不了

咪係

一張中共當票可以換晒你香港D外幣去啦

你地以為會有人/有能力反對？

點解日本可以爭咁多
會有咩影響？

問題係呢個係zero sum嘅世界
咁欠債嘅錢去哂邊

香港低稅制簡單稅制

但係最大稅收其實係樓價. 就算供完樓, 睇睇差餉一年要交幾多就知
哩D 野唔會睇到人係連登討論

D人講得岩,
新加坡人出生, 係平倉
香港人出生, 係吉倉

日本仔戰後賠償 全民埋單呀嘛

年金系統, 即係退休金

china 47% wtf

點解美國咁少

其實香港人生育率好低，只係每日１５０個單程證，令香港愈來愈多人，最根本問題係要減單程證落來，而唔係填海養更多內地人

明日大嶼跟本係別有用心，都唔係為左解決香港住屋問題

可想而知香港政府有幾多民生措施係唔去做。

中國個負責唔係帳目負責, 係印銀紙, 同美國一樣玩法

其實啲棕地好撚難收，收翻曬既成本應該同明日大嶼差唔多

一個咁好嘅地方要比中國糟蹋

多樣世界第一

明日大愚

大把人鍾意買t bond

明日大愚咪一獲洗鳩哂政府d 錢囉

要計埋超支
依家咁多工程都超
呢個唔係唔超呀
仲有安全問題
幾多外國搵中資整 最後係收皮?
呢個仲要係一個填海
邊填邊流洗又可以CAP 最後原來整到唔住得人 又WIN
中資最後拍拍手腳 拎完錢走人

啫係日本仔搵最撚多錢

睇返好多發達國家負債都唔係小
run得好其實變相係keep住多左錢用
香港的確係財政超健康,但健康到好似d呀婆咁,渣住幾千萬現金仲日日執垃圾食,咁為咩

日本債大部分在國民手裏，愛國就冇事啦。 外債就比人玩嗟

其實香港咁樣係唔健康，人地國家搵到使到，香港就慢慢儲唔使錢先可以咁，其實咁樣唔係健康財政。等同人一樣，錢係要搵錢，負債係無問題，問題你還到同埋係投資落有價值嘅野，所以香港嘅理財方法係垃圾。

市民稅收fatfat

因為香港係小政府
借錢嚟都唔知做乜發展投資

大家諗到想政府出錢嘅多數都係本地福利醫療教育呢啲
洗完錢生活質素可能提升但唔會直接生錢去還息還債

國家級別嘅通常借錢就係去搞基建
基建可以直接生錢

但香港可以搞嘅有限
搞個3跑搞個填海未用得晒啲錢都已經一頭煙
仲話要借錢去搞政總永久關閉都似

先唔講起完有冇用 但依加香港政府起條地鐵起條隧道都搞到一鑊粥 要佢起咁大個人工島？

China 47% 咪講笑啦

咁呢啲我諗好多發展中國家都會咁做

政府債
政府係欠國民 基本上搞唔掂
但佢唔會大爆發

香港低稅係坤9中產
高地價間接黎講都係稅
變左班中產賣身去subsidize大公司真·低稅同公屋綜援戶高福利

有無中台資料

一個有核武航母算係發展中國家？ 支共扮窮
玩社會主義資本主義雙線經濟咪俾人有水位用政府錢做自己利益勾留

呢個係2018
最新如下

agger,根本國家/公司唔借錢先唔健威
減慢發展.不過如果係借去起大如山同膠鐵都係唔好借算

香港基本係冇負債
0.1% 係所謂 長者債券和綠色債券
健康到暈。比大陸佬喉住。

睇左上面話日本國民買返 想問下算唔算係好事 姐係政府完完全全得到民眾支持

我個econ lecturer 話佢作數
有機構做過調查 估係300%

日本仔咁強

其實性質唔同

正常講嘅稅係畀政府
樓貴租貴啲錢係畀業主
業主雖然畀差餉但差餉唔係影響樓價租主嘅主要因素

換句說話 稅重嘅地方大家係繳稅畀政府
而香港大家係"繳稅"畀業主

所以香港只要有物業你就可以稅務自由甚至有"稅收"
再白啲咁講 香港係有錢人嘅天堂

「明日大愚填完海賣地cover到條數」依個concept有問題，填完海咁多土地供應，市場自然會出手低啲嚟買地，更加唔好講外資撤資，到時填完啲地出嚟一文不值就柯拔甩

日本係有啲特別嘅
與其話佢地係支持政府
不如話佢地係勉為其難咁做
好似老豆敗家你孝順都繼續不停供錢畀佢咁

對於日本整個嚟講當然係好事
不過就一路犧牲同消耗緊國民過去嘅成果

如果國家持續唔能夠將債務轉為增長動力
到最後都係會崩潰的

香港政府錢多都無用, 只係守財奴,
人哋用呢啲錢搞科研同教育, 可以推到個國家上世界一線水平.

香港政府只會諗住掟落大白象, 同賣地炒地產.

屌你老母你去死啦
一萬億夠起支軍隊搞埋第一第二第四產業呀on9五毛

其實唔係真係好多地

而且嗰度係政府起好晒配套招攬大商家進駐嘅地
如果地價樓價要跌都係啲山卡啦新界地方跌去cover呢個所謂CBD3
蝕嘅都係啲接咗山卡啦地方火捧嘅業主

老實講，大陸做創科都好過佢好撚多倍，先唔講人地抄野果啲，但係至少佢地會放錢落去，租金果啲全部有補貼，香港創科難聽啲講衰過第三世界國家，班狗官話見到Steve job 當好威咁，$4000 單野比外國人知實恥笑我地。

呀偉一早看透世界真理

派比中國

一萬億都唔多係咪傻撚左
定係信政府會回到本?

香港高地價再賣地無限loop
最撚慘就係香港人

一日係高樓價，起左樓都唔係到你住

Saving都有得負息嫁咩？Euro 0% 0.25% 同 -0.4% 又係點玩？

高質post LM
國家負債仲可以睇埋Net international investment position
正數代表成個國家喺國際上資產>債務，負數代表爭落街數
計GDP百分比香港係世界第一，總量都有第五名，其實好勁

%GDP

總量

好似日本咁其實仲係債權國，周街收數，政府債務甘啲都可以國內用經濟手法永續
但真心唔知美國可以點解決

利申: 唔係好熟，有錯請指正

日本政府每年收入基本上係唔夠支出
所以要靠借錢做下一年嘅財政預算
條數越借越大

日本d銀行係2016年咪玩-0.1%

香港不嬲都好勁

同阿富汗同一個層次

別有咩用心

首先要搞返清楚兩樣野

1. 基本法寫左要量入為出，所以香港係唔會budget deficit搞借錢去投資，總之有幾多錢先准洗幾多錢，所以負債比率一定低

2. 你估香港咁有錢既地位係邊個比既? 真係學啲廢老咁講靠香港人獅子山下打拼?

咪撚傻啦，係靠香港個法制接近英美普通法法制，吸引到外國投資嚟香港，等香港成為國際金融中心呀。

如果香港個法制最尾要引入中國式共產黨領導既法制既話，外資一定撤，香港一定唔會再咁有錢

製造更多地方 假以時日 有藉口俾更多大陸人住落來 溝淡香港人口

屌 講開我都仲未收到

香港係冇資格玩負債
大陸唔會過水
冇其他大國支持
唔係點解會有聯繫匯率啊

真實可能多過日本仔
早十年已經話地方債

香港係唔撚使借錢 阿富汗係借唔撚到錢

印象中推出i bond之前係0

可能係政府公報中央債數字先至47
實際唔止，加埋地方政府債就更多

一定多啦
地方為谷gdp起埋啲鬼城 拖地產商街數
國進民退 國企搵唔到錢 政策傾斜國企民企冇得食 衍生民企向影子銀行高息借貸
仲要玩埋貿易戰 民企執鳩埋 啲債變哂bad debt

今舖支那仲唔仆街

咁易咩

所以咁多人反送中
邊個咁傻想攬炒丫

你條仆街之前出埋啲膠post 隱性五毛

block 9你條傻鳩

估唔到東南亞咁有錢
加埋個餅咁大

香港一直都俾人揸住春袋
揸到有獅子山精神仲可以日日j
以前都仲得，而家食得屎

啲樓唔係俾人住嫁
俾人炒嫁炸

屌，香港冇defense，冇真嘅醫療，冇好嘅公屋，冇需要認真support公共交通（MTR靠賣樓），冇pension，乜撚都無。

得好多唔會用係大家身上嘅錢

最離譜揾到既錢除左交稅交稅同交稅....基本上乜野福利都無。

起完個島好快就爬頭

業主層樓又點黎？
二手樓原業主？咁原業主層樓點黎？
發展商。咁發展商層樓點黎？
買地＋承建商起樓。
而家買層1000萬的樓講緊600-700萬係地價
咁你做業主買樓仲唔係變相交稅？
佢只不過改個名換個形式溫水煮蛙

如果你認為高地價推高樓價
今日你買一千萬樓之後就會推上去千二千五萬
所謂畀咗嘅稅就返番晒嚟

而如果你放租
就更加會乘風加租一齊吸水
做埋收稅嘅一份子

真正交咗呢筆稅嘅
其實係無物業嘅人
於是富者愈富貧者愈貧

呢個先係現實

一鋪敗哂呢
兌美金最實際

你幾不願面對
工程最終都係會做
但一路反對，撥款一拖再拖
不斷加重個成本，結果咪超支囉

棕地價值低好多
東大嶼屬靚地皮
想點玩都得

睇gov debt唔係無用 不過要睇埋shadow debt
鄰國shadow debt同on budget gov debt比例機乎一比一
即係debt to gbd ratio可達三位數字

d錢留黎比中共用架

大陸47%咁少？

唔怪之得條八婆甘想燒錢6千幾億

睇清楚啲先啦
世界第一係澳門,因為0%負債,
張圖搵唔到

大家互借掛

以前無限印銀紙

仆街
有排都爆唔到

錢係會有multiplier effect
即係央行發行既一蚊會係金融體系入面借上借
咁名義上一蚊就會變成幾個人夾埋借多體一蚊
最後個個都差人錢
再講 呢道講緊只係政府
好多投資機構 退休金 主權基金都係有份買國債 即係借錢俾政府
所以齋睇政府會係全地球都借緊錢

日本真係好撚神奇ge國家
負債係負自已人債 96%債券係國民自已買返 加上日本債用日元結算 根本無人可以做低日本債 咁多年黎唔知沽死幾多人
加上日本同時係最大淨債權國 收外匯收到手軟 近年日本人國內搵唔到錢就狂買外國資產賺錢 餓到連譚仔都買 日元跌少少又回血
當然有其它問題 但係一時二刻都幾難爆

知唔知地產霸權點黎？

唔會以為低比例就好威啊？

推

一個debt to GDP ratio可以好多方面睇，唔係淨係一個ratio就反映到個國家強唔強。

美國國債高係配合QE既財技黎，佢完全唔怕先洗未來錢，科技、軍事、政治實力高，經濟發展夠快係可以cover到盤數。所以大家都默認美國國債係risk free，你諗下如果連美國都還唔到錢/唔還錢，呢個世界會點樣？

同埋第一日讀econ都有教，你用一千億起個人工島，用一千億炸爆佢，對整個社會冇貢獻，但GDP就多左兩千億。咁你諗下唔同國家既GDP點黎同埋準唔準就知道...

日本下面

唔係好明點解美國3次QE
都好似無乜inflation
係咪將d錢射晒去其他國家

香港個負債係專登整出黎，姐係ibond
因為香港係金融中心但無債券產品
專登整出黎叫做開個頭做債券

今次香港終於唔係全球第一
而係倒數第一

美債係好高
但等破產？唔好on9啦

點解發展中國家負債少過已發展國家

都唔明點解要一萬億咁貴
一萬億喺外國可以做幾撚多野你知唔知

印錢少

200咁少
咁睇得起支支

反正多餘錢都北上了

睇唔到點睇清楚d

字面上 ex-fed 要員都話唔識答喇（幾個月前佢地去左摩星嶺開壇）

大部分國民買返

咁都講下o者。一黎邊個夠膽催還債。二黎佢真係破產全球一鑊熟

其實咁既行為真係唔多正常。

起埋明日大愚 就可以負債

美債有一大部份係聯儲局揸住左 其他國家賤賣聯儲局多謝你都黎唔切

無為而治

中國賣晒d美債仲正

呢個講法仲on9 美債有廿幾萬億 小支支揸得個1萬億就兇鳩美國 而且美債係無提早贖回只可以公開市場賣
你夠膽放曬出黎幾下已經掃曬 美國都係照畀票面息率姐

個陣時講話減持美債...個個等睇好戲

日本大企業好撚有錢 不過鍾意收收埋埋
自從汲取左慘痛教訓後

第一點解唔係美國

全球最大債務國
但你諗下佢GDP都係全球最高

香港憑咩去發債？

人地GDP 高

香港有發債
嚴格黎講通脹債卷都算係

例子:美國，還錢?印俾你用住先

中國42%……未計中銀海航中鐵東北三省一大堆國企地方債劵加壞帳，如果加晒隨時過埋日本